VBA 點樣define所有folder入面所有file 的path

我想把所有folder 的excel 集合成一，但每個不同folder都有不同excel的file,咁點樣定義個path去拿到所有folder裡面既所有excel?

例如我要拿以下的path 入面既file
"C:\Users\Tony\Desktop\vba\201801\*.csv"
"C:\Users\Tony\Desktop\vba\201802\*.csv"
"C:\Users\Tony\Desktop\vba\201803\*.csv"

我唔想把每個月份既名寫1次，咁點樣可以將月份定義為百搭呀?

THX a LOT

請善用StackOverflow

考慮吓create一個array，入面擺晒你需要嘅csv嘅full paths，然後用for each loop逐個extract。

btw你段嘢睇得我好辛苦

THX

因為我都覺得好難講我想要咩

use syntax dir

dir("c:/xxxx/*.csv*")

thx

呢句只可用在同一個folder裡面的excel，但如果想把所有subfolder裡面的所有excel 拿出來，應該點做?

動下腦筋啦
不外乎係循環者
先用dir循環得出所有folder名咪得囉
dir( ,vbdirectory)

咁成句code應該點寫

Dim str As String
str = Dir("xxxx", vbDirectory)
Do
xxxxx
str = Dir
Loop Until str = ""

我原來的code係咁樣，唔知點樣把你既code套入去，THX

Sub GetSheets()

Dim booklist As Workbook
Dim mergeObj As Object, dirObj As Object, fileObj As Object, everyObj As Object
Application.ScreenUpdating = False
Set mergeObj = CreateObject("Scripting.filesystemObject")

Set dirObj = mergeObj.GetFolder("C:\Users\Tony\Desktop\vba\201711")
Set fileObj = dirObj.Files
For Each everyObj In fileObj
Set booklist = Workbooks.Open(everyObj)
Range("A5:IV" & Range("A65536").End(xlUp).Row).Copy
ThisWorkbook.Worksheets(1).Activate

Range("A65536").End(xlUp).Offset(1, 0).PasteSpecial
Application.CutCopyMode = False
booklist.Close
Next

End Sub

唔用filieobjectsystem

Sub GetSheets()
Dim str As String, arr(), j As Byte
str = Dir("C:\Users\Tony\Desktop\vba\", vbDirectory)
Do
j = j + 1
ReDim Preserve arr(1 To j)
arr(j) = str
str = Dir
Loop Until str = ""
End Sub

之後再循環arr
再繼續do loop
明啦

唔好意思，我都唔係幾明，如果用你以上的coding,我點樣可以開哂條path入面所有workbooks

Sub GetSheets()
Dim str As String, arr(), j As Byte
str = Dir("C:\Users\Tony\Desktop\vba\", vbDirectory)
Do
j = j + 1
ReDim Preserve arr(1 To j)
arr(j) = str
str = Dir
Workbooks.open(str)<-- 咁樣加入去都唔知點寫落去
Loop Until str = ""
End Sub

........
你先debug.print 睇下 str係咪folder名先
係既只係 & 左佢咪得囉

for i = 1 to ubound(arr)
str = dir("C:\Users\Tony\Desktop\vba\" & arr(i) & "\")
do
workbooks.open "C:\Users\Tony\Desktop\vba\" & arr(i) & "\" & str
str = dir
loop until str = ""
next i

咁呀

Thx a Lot

個str出唔到folder 名，佢只出到""，咁係咩原因呢?

要do loop
str 要不停str 先會出下一個
開頭可能係空白

我咁樣寫完，都係無野出
Do Until str = Dir("C:\Users\Tony\Desktop\vba\", vbDirectory)
str = Dir("C:\Users\Tony\Desktop\vba\", vbDirectory)
Loop

睇黎你唔係好熟
思路都比左你....
有冇咩upload網, upload個上去,我upload番比你睇下

條 link入唔到

upload左睇睇

ok 啦，thx

覺唔覺得vb的精粹係loop,array同if then else？識得運用呢三個概念，無往而不利…